拾金不昧誠實度測試 歐洲人最誠實中國包尾

人們拾金會否不昧？有學者於40國「丟失」逾1.7萬個銀包，發現歐洲人最誠實，中國屬墊底行列。全球普遍愈多錢愈有可能找回，教經濟學家和公眾齊跌眼鏡。

老牌期刊《科學》剛刊登《全球公民誠實度》，一班研究助理於355個大城市假裝撿到錢包，交予銀行、博物館、郵局、法庭等地的接待處職員，結果歐洲人最誠實。

當錢包有13.45美元，丹麥、瑞典和新西蘭人最可能聯絡物主，均逾8成，中國僅過2成；若銀包無錢，瑞士、挪威和荷蘭約7成人物歸原主，中國不足1成，屬全球最低，比例僅及排名稍高的摩洛哥、哈薩克、秘魯約一半。調查涵蓋京滬廣深等8個中國城市，但沒香港。

整體計，物主有40%機會找回無錢的銀包，51%找回有錢銀包，受訪經濟學者抑或公眾卻都預期相反的結果。

密歇根州大學助理教授Alain Cohn等撰文學者曾於美國、英國及波蘭跟進研究，發現有94.15美元（或按購買力調金額）的銀包歸還率甚至更高。他們解釋，人們歸還有錢銀包，最主要不想被視為盜賊，拖累自我觀感，其次是真正抱有利他想法；偷竊刑責輕重、期望失主獎賞等皆沒影響力。

Cohn等指出，即使撇除國內生產總值（GDP），仍有明顯的跨國公民誠實度差異，故此財富以外，全國教育、道德規範等皆有正面影響。

可堪一提，整個研究共花了60萬美元，他們於梵蒂岡和兩個反貪機關「丟失」的銀包皆音訊全無。

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便幫手推上熱門

市民自發行動：626去齊G20領事館請願
Tg gp link
@g20helphk

最強文宣出現多國語言版本，G20之前要幫手推向全世界！

粵語

日文

國語

英文

[海外集氣 - 澳洲_墨爾本]
6/26晏晝5點

幫幫手，share 啦！

最近幾年跌左三次銀包同一次手機
全部都完整無缺
其實香港真係幾多好人

me2

巴打喺邊區跌

個人經驗：香港新界都試過
起碼要知道自己喺咩場合跌先

太和 荃灣巴士總站 沙田都跌過

我就一次銀包一次電話一次電腦
音訊全無
電腦仲要係係有 access control 既 office 唔見

如果有單獨測埋香港就好啦

香港如果係唔見銀包，好多都搵得返銀包
但如果係跌現金，9成9都冇

想知日本會唔會>90%

我覺得香港人唔係會唔會攞既問題，而係咩都視而不見怕上身

有冇諗過袋返好啲野